---
sidebar_position: 1
---

# Php 
[Documentation officielle](https://www.php.net/manual/fr/install.php)
## Choix de plateforme :

* Prendre la configuration « classique »: PHP en mode client serveur, associé à un serveur web
* Choisir un web serveur: **Apache**, Nginx, IIS....
* Choisir une plateforme système : Windows, Linux, OSX

## Installation de PHP

Deux manières d’installer PHP client-serveur orienté « web » :

* Utiliser une plateforme « pré-installée », comme :
    - WAMP http://www.wampserver.com/
    - XAMPP http://www.apachefriends.org/fr/xampp.html
    - Laragon http://www.laragon.org/ (le plus complet; Git, Terminal, MySQL, PHP, Apache,
      PhpMyAdmin, composer ...)
    - Mamp https://www.mamp.info/en/downloads/ (OsX)

Cela représente à chaque fois un environement complet (serveur Web, PHP, Base de données)

* Installer les composants « manuellement », comme :
    - PHP
    - Apache
    - MySQL
    - PhpMyAdmin
    - Composer
    - Git
    - Terminal
    - ...

## Installation manuelle de PHP pour Windows

* Télécharger la dernière version sur http://www.php.net
* PHP8.0 est disponible en fichier ZIP
* Décompressez-le (souvent c:\php\)‏
* Rendez le fichier de configuration (php.ini) « accessible » (PATH)‏
* Rendez le fichier php.exe « accessible » via les variables d'environements.

**Test d’une installation PHP**
Ecrire un mini script et le sauver (phpinfo.php)

```jsx title="phpinfo.php"
        <?php
        phpinfo();
        ?>
```
## Installation Debian/Ubuntu/Mint...
```bash
sudo apt-get install php8.0
```
## Installation Fedora/Viperr

Après avoir installé les dépôt de rémi
```bash
sudo dnf install php8.0
```
## Installation Red-Hat/CentOs/Scientific Linux

Après avoir installé les dépôt de rémi
```bash
sudo yum install php8.0
```
## Installation OSX

PHP est natif sur OSX.


## Environnement de développement

PHP offre un environnement de développement très facile à mettre en place grâce à la commande :
```bash
php -S localhost:8080
```
## Environnement de production

Toutes les installations décrite ci-dessus sont suffisantes pour une installation de PHP. Mais
celle-ci est limitée par les capacités de votre système.

Pour être au plus proche des environnements de production, il est recommandé d'utiliser des outils comme :

* Docker (Voire chapitre sur Docker).
* Vagrant.
